智利總統皮涅拉承諾，會以應對暴徒同樣的力度，起訴濫權的警察及士兵

智利民眾抗議地鐵加價引發的示威持續，至今造成超過20人死亡，7000多人被捕。檢察官說，正調查800多宗有關警方使用過份武力及強姦示威者的指控，並會尋求法院授權拘留涉嫌虐待示威者的14名警員。

總統皮涅拉承諾，會以應對暴徒同樣的力度，起訴濫權的警察及士兵，強調任何時候及任何情況下，都完全尊重人權，他早前宣布進入緊急狀態時，已經要求武裝部隊遵守國際使用武力的規定。

正擔任聯合國人權事務高級專員的智利前總統巴切萊特，亦派出小組到智利，與懷疑受害人會面。

哇, 你身為總統,一國之首居然做埋D咁嘢都得嘅?
你問過係前線辛苦作戰嘅警察未? 你咁樣叫破壞法治.當警察以武力制止暴亂時,你卻要限制警察? 法治何在

警察有槍架, 總統點做到去限制軍警使用武力鎮壓或反抗呢?
信唔信軍警好似香港POPO圍老簾咁圍柒你總統府,逼你認錯吖嗱.

首長好

為人民服務

人地智利都做得好過你